任天堂於台灣成立分公司 疑參考Sony撤離香港做法

近日任天堂台灣官網作出更新，任天堂香港有限公司將會在台灣成立分公司，將進行家用電視遊樂器之販售及物料供應安排業務。

分公司在 4 月 7 日正式成立，公司董事為後藤正志，資本總額為 500 萬新台幣。這些資訊都與台灣經濟部商業司上找到的詳情一致。雖然任天堂曾在 2014 年把台灣市場業務轉交任天堂香港負責，但現在再回台設立分公司，相信是打算對 Nitntendo Switch 目前在台灣市場的進一步拓展。

當 Nitntendo Switch 在台灣設立分公司意味著台灣玩家需要從當地的 Nintendo eShop 中購買遊戲，價錢和遊戲數量也會受到相應影響。現時台灣玩家大多從日本、美國及香港的Nintendo eShop 購入數位版的Switch遊戲，若然台灣分公司成立，有玩家擔心會大大限制了從外地跨區購買遊戲的選擇，價錢也會比其他地區高。有網民紛紛留言表達憂慮。

過去任天堂曾在台灣開設過任天堂的子公司，但卻在 2014 年時結束營業並把重心轉交到香港。現時又重回台灣開分公司，令人猜測是否參考 SONY 撤離香港的做法。

唉 要變孤兒仔了

將香港地區併入埋大陸啦

不如你讀一次間公司叫咩名先出post
Apple來港開分公司，恐撤離美國

好快只有台灣行貨
無港版行貨

連人哋公司名都打錯係想點
利申前新聞從業員

最好換埋香港代理

老任唔喺好想打入中國市場咩
做咩呢家唔入呀
明明早幾年好進取架

快啲入啦